［netflix 電影］芝加哥七人案：驚世審判

有冇人已經睇咗芝加哥七人案套戲？
真係好好睇 又好sad
個代入感好重

屌真係好似

有理想既人 永遠都係政治既犧牲品

除低警章同名牌

啱啱睇完 香港幾時重光

真係好鍾意佢quote林肯果一段

“This country, with its institutions, belongs to the people who inhabit it. Whenever they shall grow weary of the existing government, they can exercise their constitutional right of amending it, or exercise their revolutionary right to overthrow it.”

From Abraham Lincoln

啱啱睇完

啱啱睇完 好好睇

來緊。三個星期

睇左一半已經嬲嬲地

你會有種打爆既感覺

Mon

睇完
幾時先可以一一讀出所有烈士

其實真係好想打鳩個法官

推
感覺發生緊係我地嘅地方

the world is watching
但照綁鳩個黑人

個明目張膽既濫用私刑

成套野好感受到律師果種無奈

lm

好撚好睇

All World is WATCHING

好好睇，雖然唔熟識美國歷史但都感同身受

睇完好不安個司法制度
點解法官可以咁大權力

係囉 我都諗唔明
係法庭大晒就唔駛講道理

套戲嘅檢查官仲有人性
比著香港嗰班就連同紅法官一齊煮死D被告

美國檢察官有D係民選, 好過香港好多

所以上訴制度先有用

呢套野其實好好睇
中間加左d 事實既片落去
搞到好有代入感睇到個陣d 人比人打

係 做過咩野都好
歷史係會有記錄既

編劇加導演Aaron Sorkin寫啲debate scenes 出名一流

佢其他劇本包括 The Social Network, Moneyball, Steve Jobs

左膠戲黎？連登仔唔啱睇

有影帝Eddie同Joseph

左膠戲 奧斯卡留咗位啦

個 cast 不得了
套戲 review 又唔錯
呢一兩日會睇

仲有 Sacha

唔錯 一陣都好熟悉

真係幾好睇，陣容又強。

呢套戲係netflix只係排到第五

高質，要推

好正

係左，但唔膠
事實上Joseph Gordon Levitt個角色好重要

左同右派思想喺社會中扮演唔同角色，兩者係有衝突，有合作，先有辦法維繫到社會，令社會進步，調節社會

套野真係拍得好寫實
David Dellinger 典型左膠
Thomas Hayden 抗爭當中亦都曾經因為安全同生活有d動搖
Shultz 係忠心為政權做野 但又要掩住良心
Abbie Hoffman表面上玩世不恭 其實睇得最通係佢
Ramsey Clark 同William Kunstler 盡晒力去幫手

好好睇
真正愛國嘅人先會不惜一切改變現狀

好好睇, 不過睇唔慣波叔做呢類型既戲

我都估唔到佢認真做戲都幾好睇喎

應該係做喜劇嘅人大部份都其實好好演技
我諗因為佢哋其實唔係本色演出，只係角色扮演，現實份人可能好靜好認真，好似周星馳咁

套野真係好正但點解無咩人睇

Marketing做得唔夠掛
成套電影簡單得嚟又有深度

好睇
一路睇個心情好複雜

《芝加哥七人案：驚世審判》（The Trial of the Chicago 7）是 Netflix 受惠於武漢肺炎而從片商外購得來的獨家作品，或者也正因如此，所以電影的質素遠超於 Netflix 的自家製作

原來

仲諗緊點解今次自家製作咁有水準

但呢套又真係又簡單又中point

後半part好精彩
個人最欣賞就係abbie係法庭同Joseph既對手戲
字字珠璣咁反駁Joseph
而又無比位佢入到
反而訴諸政府漠視佢地既想法 聲音

好奇想知最後個段Tom企起身讀哂所有美軍個名係咪真人真事
如果係就真係respect同好有guts
係個個年代做呢啲野已經有好大勇氣

我覺得michael keaton果段都好精彩
佢真係好好戲 做乜似乜 佢係戲入面做到真係好似前官員上庭咁

"We carried certain ideas across state lines. Not machine guns, drugs, or little girls.

Ideas.

When we cross from New York to New Jersey to Pennsylvania to Ohio to Illinois, we had certain ideas. And for that, we were gassed, beaten, arrested and put on trial."

想推比多啲人睇

同意

五毛電影，拍黎唱衰美國，罷睇

連登仔唔識Aaron Sorkin?
佢比人提名左好多次啦

雖然話佢係今年外購左好多，但佢都係睇住黎買嘅，始終Aaron Sorkin 都係出名編劇，再講佢今年都仲有Charlie Kaufman 同David Fincher 新戲

講返啲實際嘅歷史背景

其中一人後尾去左從政，連任十幾年，咁都犧牲品
坐幾年風光一世，個法官就犧牲品，比人屌足一世

而家講緊係 佢地呢單案俾人告既出發點本身 唔係佢地搞抗爭 係因為政治鬥爭 佢地既理念只係俾人利用黎告佢地

呢單案根本未審已經判左 原因係政治既黑暗 咁都唔係犧牲為社會既抗爭人士？

霍金最後參政超過十年 已經係之後嘅事

香港版現正上映中

呢套好好睇
同香港一模一樣
點解咁少人睇

但係人地講緊50幾年前即係香港倒退左幾十年

呢套好好睇

好人共鳴
無人咩人講

入面都有講
和平示威同武力示威爭論
左乜膠

大推
真係好有共鳴
人類總是重覆歷史的錯誤
而家班官自己諗清楚
高高在上不可一世
過多幾年真係仲係咁？

人地錯誤既歷史會拍返出黎比後人批判
支那錯誤既歷史就係從冇發生過

但dellinger咁膠最後都忍唔住打人
abbie表面上好憎hayden但原來睇哂佢所有書最理解佢

套戲quote埋林肯段演講

韓國同美國都要經歷過錯誤 人民抗爭過先有民主
美國經過1968年呢件事之後都改革左好多

The social network 真係神作

剪接上

五十年後嘅香港

呢d野響獨裁國度下，十幾廿年係基本黎，
所以因為反修例走去自殺既真係好傻

我覺得除左劇本之外, Fincher 嘅導演，Trent Reznor & Atticus Ross 嘅配樂都好撚神

其實好似話呢個角色比人美化左好撚多

呢套真係好好睇
但係好心酸

希望繼續多d人睇呢套戲

左膠始祖 套片選舉前出，又「每4年1次投票」推翻唔滿意既政府 dem propaganda

香港人唔好咁離地啦，套野講美國架。香港連選舉同被選舉權都無埋，仲用「選票」推翻政權

係好黑暗 但人地係發生係五十年前 半個世紀
而香港到2020仲係不斷見到呢d畫面

個狗官可以搵蘇文隆做都得

仲有好多

好睇

好多位都好似香港人經歷既野咁

林肯講得好好

“這個國家，及其所有的機關，都歸其住民所有。不論什麼時候，祇要人民厭倦了現有的政府，他們都可以實行憲法的權利改變政府，或者行使革命的權利推翻政府。”

有Eddie 有borat

hoffman同hayden就係美國政壇嘅寫照
你以為hoffman打扮狂野 講野口沒遮攔
其實佢係最真心反越戰 同時又係最克制
反而hayden表面上官仔骨骨又知書識禮
原來為嘅係政治前途 關鍵時刻又衝動行事

真係好似香港
黑警除警徽除名牌打人
女示威者比班狗除埋衫
Tear gas 放提
睇到好感慨

完全文戲但一秒都冇飛 睇到最後諗起點解whole world is watching香港都可以冇公義 再加上今日三子被捕就喊到收唔到 屌佢老母

因為’watching’ 居多
雖然都有實事幫香港人 但真係好有限